[冇人講?]連環火災後 南生圍昨再現機油膠筒 鄺俊宇：警方需盡快揪出縱火者

元朗南生圍近日接連發生火警，警方已列作縱火案調查。民主黨鄺俊宇表示，再收到市民舉報，指昨天在南生圍發現一載著疑似機油的白色塑膠筒，感到事有蹺蹊，已於昨日黃昏報警。

鄺俊宇表示，據悉警方已向該名市民錄取口供。鄺俊宇指，繼日前有市民舉報案發時有可疑人物後，再有市民發現可疑的易燃物料，若怪火屬人為，警方需要盡快揪出縱火人士。

鄺俊宇又指，將聯同《萬人聯署，決不讓南生圍淪陷》行動組，計劃於下週日於南生圍發動保衛行動，促社會關注保育南生圍，認為大家已無法容忍南生圍繼續被人不斷破壞。

南生圍上周初爆連環火災，鄺俊宇早前已收到市民舉報，稱當日事發時在附近看到有兩、三個行跡可疑，「戴Cap帽、戴口罩」的中年男子，對方更加問該名市民是否記者，隨後附近就有地方起火。